所羅門近半議員施壓 促棄台投京

所羅門近半議員施壓 促棄台投京

台灣總統蔡英文（圖）今日「5.20」將執政滿三年，過去她任用的行政院前院長賴清德，如今變成黨內總統初選的競爭者，她是否有可能在初選逆轉勝出，仍然需要拭目以待。

在外交方面，蔡上任後，台灣邦交國從22國減至目前只剩17國，史上最低，其中所羅門群島又告急，當地傳媒報道，有22名國會議員向總理施壓，要求半年內轉與中國建交。

《所羅門星報》上周五在報紙頭版引述匿名消息指，「所羅門兩大省瓜達卡納爾與馬來塔的22名國會議員施壓，要求總理在6個月內轉與中國建交，否則將提出不信任案」。所羅門國會共計50個議席，對於近半議員施壓與中國建交，台灣外交部昨表示，所羅門國會如同以往仍是多黨林立，內閣亦屬多黨聯盟，因此即使內閣中個別黨派或國會中少數議員主張與中國建交，仍難形成共識。

另一方面，台灣大學國家發展研究所兼任教授葛永光表示，蔡英文近期民調回升，整體雖仍遜於藍營，但在總統初選有可能逆轉。

蔡英文當「辣台妹」民望升

台師大政治研究所教授曲兆祥則認為，蔡賴勝負是五五波，從去年九合一大選民進黨大敗至今，蔡英文支持率提升主因是「不再當宅女總統」，改作「辣台妹」，在處理兩岸關係、婚姻平權等議題上「都有加分作用，但距離贏得2020大選，讓民進黨逆轉勝，還有一段距離」。

台灣蘋果新聞網

上一則
上一則
林培瑞挺港人：和平傳遞民主意願

下一則
下一則
電波拉臉皮毀容 台女精神崩潰

有美國就得啦 屌 怕條撚

另外17個國家或成為最大贏家

呢啲垃圾國家咪由佢囉 有美國一個夠曬

記得搵埋華為建設5G網絡

面子問題